日本移民方法

方法一讀書再做嘢
去呢個日本讀一年語言學校，拎咗呢個再留卡，日文n2之後直接搵公司簽約，繼續攞公司Visa，住夠五年申請桂帰法
方法二
直接溝個日本仔或者日本妹，之後結婚
方法三
技術移民（工程師嗰啲先得
方法四
投資移民（300,000港幣）

三十萬？咁撚少？仲有冇其他要求

冇，你開下小食鋪頭都得

塞錢落你袋，負評我

Push

30萬真係開下香港果陣魚蛋燒賣都有得諗下

日本人like食燒賣

到底咩人先會ON9到移民日本

高汁文，依加去值表

填

問下姐
我j中冇興趣，壓力仲大過香港
利伸，已有歐盟居留權

開公司定日文學校

有咩問題 ，日本嘢食高質過香港好多

睇工作

咁不如睇你有冇錢

想問下 投資移民有無歲數限制?

我方法一加二 拎硬，時間問題，讀完個大學啱啱好拎日本護照
香港壓力仲大啦一塵樓500幾萬

日本啲租金五千幾蚊港幣已經可以租2000幾呎

方法5
working holiday一年時間搵工，搵到公司請就攞到工作簽證，做良好市民交足5年稅就可以歸化

投資移民唔係咁易
識個台灣人，幾有錢，黎左日本投資開media公司，但日本政府會年年check你公司有無營餘，無既話就會認定你係黎運吉就唔再續你在留資格。而且日本對公司稅收好重。個台灣人已經home office咁滯，都話就黎破產頂唔順。

想移民日本嘅人親身住返一年半載先喇
住落唔係好似旅行來玩咁美好

利申住緊日本

你諗下長遠發展好過啦
日本人點會比外地人上位
咪又係同香港一樣
做奴隸無限OT

只係諗日本野好食 心智成熟D啦好冇
日本社會咁排外 你又唔係白人
一定比人排擠

講多D
我朋友係日本都叫有名既大學畢業
出到黎都係係日本工廠做藍領

你做得外奴
就係做哩D本地人都唔做既垃圾工

呢樣真呀
野食選擇少已經頂唔順
入松屋食頹飯仲要聽d香港遊客猛話好好，我心裡不是味兒

咁係你朋友問題喎，大把有關翻譯既舒服工唔做，走去做工廠?

諗起日本職場環境
不了

年年咁多人係日本讀完
中國人大把
請幾多個

身為香港人淨係中文(繁簡) + 英文 + 日文 都屌打中國人啦
中國人就淨係得中 + 日
你係老細你揀邊個?

又一個住東京既港女，冇人叫你住東京

你慢慢供樓

中國人日文好重口音，香港人冇咩口音
行きます
支那讀行きま死！

香港係由政府帶頭排香港人，你唔攪事向日本冇人排你，香港講廣東話職場馬上次兩等

唔好咁多幻想 繁體 搵台灣人啦屌

台日友好

比你香港fresh grad五
一樣買唔到樓
香港唔係工既問題，根本香港個環境就住得唔舒服
你係日本買陳樓好平，生小朋友又唔使點樣煩，日本政府比晒啲教育
你香港仔都生唔到

人地事實就係請中國人多

日本返工唔辛苦? 返工返到自殺有幾多人
過勞死又有幾多人

屌唔好盲反先得架，都睇你返咩工

永遠都係隔離飯香

唔係話香港好
但日本唔會話好到要去移民LO

盲反? 我覺得似你盲撐多D

香港樓又買唔起，點結婚？

廢柴五毛無技能無錢係度酸人地

老老實實 方法4 有無歲數限制?

今年尾去東京，唔識敬語唔會好難揾工？

日本唔係無得移民，只有永久居留權咩，即係可以住日本但無日本福利？

冇，但係啲手續好煩

依加有得移民好耐，難d唔係唔得

你見兼職嗰啲咪冇所謂囉，你見寫字樓嗰啲一定要識

永久居留權只不過係冇得投票，你嘅小朋友係日本都有得免費讀學校

以前結婚唔係男方係日本人先俾移民
依家日本妹都得

Line成日係jobsDB 請it唔識日文都可以去日本做野
不過佢要既經驗同人工用hkd來計又唔算咁吸引
真係諗住移民先會去試

lm

依加日本妹都得，你嫁比日本妹就有永駐權，但係你都係要跟佢姓

日本好玩
住就咪搞
傻鳩唔熟先會去
利申：傻鳩左七年最終返香港

可唔可以再分享一下

工作文化你GOOGLE都搵到一大堆
有心去日本一定知當地有幾西

準時走咪撚旨意
所有野一定要on time，唔撚准遲
咁香港都會有...繼續...

返工唔准直接傾計，包括公事
要傾請打電話或入meeting room

官僚主義非常勁，咪諗住串任何老細前輩，當自己係機械人聽指令就得

每次想表達自己意見請諗個好方法
比如你話人樣衰，你用好特別形容對方已經係極限

年年要有profit.交40%稅。其實都唔容易

想去體驗下先 再決定係咪真係去嗰邊住
Working holiday? 洗唔洗學定 考定日文先過去？

你唔學定點同人溝通既話，想可以點樣體驗呢?

呢啲只係office出現咋？

黎緊去做2個月酒店intern
體驗下

一定要，至少n4

無打過其他類型既工

係日本住？ 不了
做過2年野番番黎香港

去旅行就話姐
去日本住同做野？傻撚左咩

唔使跟日本妹姓
你娶咗佢 叫佢改咗姓先
咁就得
詳情請參考 孫正義

我的確唔係住東京

識唔識分居留權同入藉？

唔係住東京有咩唔美好?

利申 住左一年地方狗

我住千葉,環境緊係清優過東京
但係日日迫車返東京真係會死
好多人成日話金鐘迫地鐵好慘
我見到真係笑而不語,試過幾乎日日都見到有人係電車迫暈未?

30萬可以投資移民日本咁抵架

我地方狗 每日7點前上車
基本上一個月得1~2日係無得即坐
未迫過車

都內係慘既
不過地方半粒鐘一班車都好慘
每日放工唔夾時間被迫等20分鐘車 冬天仲成撚日壞車

鬼唔知坐頭班車仲爽
我果陣晚晚9點幾先收工,再同個19上司去食埋飯,返到屋企都11,2點
訓少一個鐘坐7點車即係玩鳩自己

生小朋友唔洗煩？
你生出黎你唔教唔讀直資一樣唔洗煩wo
你香港都係比哂教育

loser先會話香港個環境住得唔舒服
香港地,有錢真係好好住
利申:我唔覺得日本有咩問題,如果去玩既話

都係個句
你有料嘅搵大公司做咩都好

中小企我寧願你留係香港做
香港人同聲同氣點都好啲

利申:讀緊日本名牌大學 搵緊外資工

日本係旅遊100分
工作0分
話好食好玩個d全部都係旅遊撚
除非你唔使做野好撚有錢
咁就一定移民日本

淨係唔俾遲到已經玩死好多人啦
我地呢d做工程 係香港日日十點先返工 5點就閃啦

方法二娶日本妹都係得永住啫？

就黎要過去果邊住，巴打住邊頭？
東京或者隣近有冇邊區推介下

淨係睇到移民日本嘅好，又睇唔到自己去到生唔生存到

有幾名牌先
東大早慶？

Yes
有諗過日本工
但聽過前輩講工作文化同以前冇變
毫無意義係咁OT
先決定嘗試搵外資

唔比遲到小事啦
最on9係仲要早15分鐘到
就算無遲到，但啱啱好到公司都會比人屌
利申：日本打咗2年工，最後自己開公司

開咩公司

同個朋友開貿易公司

移民=長住
唔一定入藉

可以入藉，但方法二直接拎永住，冇其他麻煩野

應該係早稻田
以我所知暫時未有香港人入到東京大學，就算有都係得幾個

名牌又唔開名

首先你要有屋

我有

東大修士畢業
做梗大企業，日日引入遲到文化

英文course定日文course,英文course易入好多，btw東大係咪冇靚女

真以為日本生活同旅遊一樣咁relax？
生活壓力分分鐘高撚過香港

點易入法

睇你好唔好彩啦
宜家已經有好多日本公司因為請左好多外國人，了解外國人未必跟隨到日本文化，所以自己都改變左好多。
外資企業正常黎講就無唔多日本文化要跟既
IT同遊戲行業都係，好鬼free，有d中小企仲有整個bar枱比員工休息吹水，想學FB Google咁。
當然無論日資定外資，都有d公司係好西架啦

我做果間就比較好既
請假唔會有說話聽，同事都好nice，放工唔洗OT，office d日本人一夠鐘放工仲會即刻衝走添，仲快過香港。
雖然捉返工放工時間捉得好緊，但放工OT左5分鐘佢都堅持要我改時間 (有時我嫌煩5分鐘就豪比佢，就無入system改放工時間)。

當然基本禮貌係應該啦，入鄉隨俗，你係香港人地幫你你都講唔該啦，係日本只不過句唔該長左少少咋嘛。

當你適應到個文化，其實壓力同香港差唔多甚至可能少d，因為你煩少樣住屋同交通費既問題，日本公司會另外包你交通費，住屋都有津貼，多定少就睇公司。

但要強調既係真係講彩數同實力。我都見到唔少香港人中國人台灣人黎到日本做到隻狗咁。同日本人面對差唔多既大壓力。點解會咁呢? 以我見到既黎睇，就係因為工種、能力同彩數。
工種方面有d人做地產呢類跑數既，唔大壓力都唔可能啦。上面仲有人講話個fd讀完大學去做工廠，當佢講真先啦，工廠係最易比人恰比人排擠既行業，呢d真係只能怪自己蠢啦。
能力方面，你有專業技能好似IT咁既，咪有得揀公司囉。再唔係，身為香港人，兩文三語係基本啦，再加個日文，你一個人可以頂曬中英台既野黎做，都叫多個籌碼去揀工做吖。D台灣人中國人去到咁辛苦，係因為佢地得2種語言嘛，而且中國同台灣留學生咁多，想有得揀公司? 無乜可能啦。
彩數就一定架啦，有時咁岩撞正間公司急住請人，無你唔掂，咁你咪發囉。
咁日本人點解又咁大壓力呀? 因為佢地係日本人囉 老奉要比日本文化壓迫，係日本企業紛紛國際化既環境下又唔識多個外語，咪無籌碼囉

英文course直接用英文入
日文course要考EJU

Master 英文course唔駛EJU既，但係一部份要GRE，取錄率我諗每科同每個研究室都爭好遠

直情係女都少，7成都係毒男，靚女我幾乎未見過，最靚都登哂係本東大美女圖監

Sorry 我係想講日文master多數唔駛ENJ，但係英文master要GRE

我知，完來master 東大，碩士易入好多，你話你係東大學士畢業就勁

早慶多d靚女，東大不了

學士比碩士難入好多

我7月都準備考n4 諗住下年7月再埋n3 如果考到就申請working holiday, 睇下咩環境有無機會係嗰邊長住🤔

Oh really, 2017年度學部平均合格率係37%, G30 UDA 我報果年係9%, 而家應該再低D.

咁你勁，我信你

我同意日企大部分都西，但我識唔少搵到爽工做。但都係個句西人做西工，你冇能力返香港都係繼續搵份西工，唔係日本職場廢，係你本人廢

最近還好嘛

食玩買就天堂, 住+生活+工作就係地獄, 同埋日本仔你唔係白人洋腸黑腸就好排外, 同埋大量19文化同階級文化(

CHING ADD OIL LA
去之前拎埋N2最好

住同生活都冇野
係工作on9啫
巴打一定冇住過日本又9up

日本生活方便過香港，夜晚仲有野食，住亦大過香港，想問點樣地獄？

香港後生仔有幾多個買得起樓先，話住不了！
香港住都冇得你住係住，住劏房啦屌你老母

好似本身日本有個D 姓唔洗跟?
姓李 姓陳 etc

Okay la 忙到嘔
你呢！

要跟女方姓？
唔係調轉跟男方性？

香港揾工二文三語係基本 海歸名牌大學中國癲佬成堆同你爭工
日本識日英文已經叫好勁 早慶大啲人個個 未grad 3,4個offer揸手 你日本名牌大學畢業生仕途真係一帆風順

未畢業先有公司搶人

PS:下個月過去做野，不過係做Hotel一名。

係，香港人多數入日本頭十大
東大京三大
早慶
關關同立
MARCH
日資夠做了

係，但要有個家庭姓

夜晚仲有野食？
你眼中個日本係咪得東京大阪？
你一定無住過二線城市
到底啲人要幾弱智先講得出日本野好食
除咗炸野就係炸野

香港買唔到樓吹到你日本會買到咁
有料去到邊都買到 洗撚走人

屌你老母講出黎做乜尻
一陣成堆香港人沖晒入黎搞串個party 又要搵過第二個地方移
屌你老母

本身支那人已經好多
香港人多d好

唱淡就岩
日本真係唔適合人住, 又有幅射地震!

唔會多，我學校得兩個香港人

D日本妹又衰

巴打你高枱貴手，開下日本post 算，唔好叫人移民入黎啦

少香港人咪好地地，人一多真係玩撚完

有幾多真係會移

岩，係日本會做到過勞死，真係唔好黎

我拖住女女果陣，當自己日本人

收工仲要應酬 食埋d on9飯:仲要自費

你要識香港人上網識返幾個喂威圍算啦，叫人移民入黎貪多個人爭飯食過癮咩

公司比你幫埋好冇？
唔好睇日劇睇上腦先得架
可以唔去
大把人放工返屋企㗎
你係香港咪一樣自己比

係 放工仲要去埋d on9 飲酒會，大家好真係諗清諗楚，都係留係香港好

方法二 咪同大j一樣?

香港人不嬲知小小扮代表，成日話咩住就不了，我笑而不語，毒撚咪辛苦，放假拖住條女周圍去玩，不知幾開心

唔好咁傻啦，日本呢個地方，帶舊錢過去玩的確係無撚敵，但係返工就完全係兩回事，要移民就緊係移去德國果啲比香港好嘅地方啦

大J個日本老婆算la,柒到咁

你啱，你留係香港啱

佢咁都有日本國籍

岩，去歐洲果d 國家好，日本不了

居留權唔等於移民嫁 除左嫁人娶人同技術移民之外
但留意番 你都唔係一個外國公民
好多福利都冇 但交稅要交足好唔公平
如果唔係特別勁
都唔易搵工
識個鬼佬 佢住左日本好多年 日文超勁都話會比人歧視

每個人把尺都唔同，鬼佬國家d野唔好食，不了

永住啫

冇投票權炸，講左好耐，你住下先講
國民保險一樣有

呢位巴打講出重點

你只係日本居民，一日唔入藉，一日都唔能夠享受福利，
以日本人既國民性，你冇日本血統根本埋唔到堆
做到老退休冇保障，你住埋我個份

假設佢而家離婚
係咪自動喪失日本國際

不如你講下有咩福利啦?

係

都話得冇投票權，其他一樣 ，係咪on9

咁有D咩實際福利呀on9?

D福利一樣 你咪唔好信

德國同法國感覺上都好排外
識住一定住北歐 例 瑞士
利申 未長stay過法德

玩就好啫，日本咁多天災，長住唔會選擇啦。

法國好窮不了

30萬可以移民，我全族人都過咗去十世啦

屌你係咪on9 我係叫你介紹比其他巴打聽
日本究竟有咩福利吸引人地去移民 點知你淨係識話除左冇投票權之外就同日本人一樣

咁我問得清楚D
請問你可唔可以列舉有咩福利? 例如 退休保障? 免費醫療?

我仲以為你好清楚日本福利制度，結果你淨係識得話一樣 同邊個國家一樣又唔撚講

你太廢姐

永住有國民健康保險（政府比大部分），子女讀書權利，大學外國人資助學費，其實唔入藉仲好，
入藉多個每個月十五失業金，日本護照（去旅行方便）
拎日本綠卡已經夠玩

去得人地地方，就要想辦法融入當地，否則同班蝗就無分別了
瑞士唔使諗啦，好少人入到去，啱啱上網睇，要住12年先可以申請，仲要唔一定成功

如果要選擇一個國家移民，啲野好唔好食竟然成為最重要考慮因素

有樣野成日睇電視見到想知好耐
點解有國民保險啲日本人都成日話冇錢醫病？

紅字個堆洗撚永住咩

你估係香港又可以上到位

有位都比蝗國人上左先啦，到你

國民保險唔係所有野都包

就算包都好本身醫療費貴到仆街剩係比3成都未必夠錢比
日本講緊傷風感冒睇醫生又唔洗做手術個D都要一萬起跳

樓主N5都無都係咁去啦

當然要融入當地
但國家人民排外感覺你係會feel到
特別去過荷蘭 瑞士再去德法 會更強烈
其實依家北歐國家好多都提高左移民門檻
包括挪威都係
問過當地人 據聞太多中國人移民政策導致
不過北歐國家好多都唔排外 起碼唔會厭惡
工作地方都會有好多唔同語言人士
不過當地政府規定都係要學當地語言啦

夢想係香港賺夠去日本退休買間溫泉旅館日日浸有冇得諗

次次入親移民post
移台灣又笑人柒
日本又屌人壓力大
去新加坡又屌人其實更冇民主自由
去歐洲又話歐洲窮多難民
去美加澳又話歧視、二等公民

結論就會是有錢留香港最好
上次個台灣移民post有條柒碌話番深圳仲好
笑而不語

係，佢哋諗住移民係嘆世界，唔駛做。

但又唔肯去南美南亞，果到真係少少錢有排你hea

方法一最隱陣.

方法三你做p仔都有機. 但要找公司請你先.

想係香港搵夠再賣埋層樓去日本退休

南美一樣有問題
東南亞政局也不穩
只是我想笑果班乜鳩都屌然後得出香港好既井底之蛙

你見工果時/對住上司同事都要敬語啦
你下下唔同人講敬語，等比人排啦

咪係

亂9up一樣有日本女友

生活文化都好影響

有無圖

得la,香港最好

技術移民做engineer
需唔需要chartered 定係有相關degree就得

算la,佢地好多香港樓都冇，至少我日本有層樓先

其實日本係無所謂技術移民. 你找到公司請你就得.

之後計分1年拎永住.

唔撚駛DEGREE
當地有公司保你 + 過往3~5年有關工作經驗就得

好快佢就會嫌你日文差嫁啦

咪理個D ON9 la, 個d的佢死返去支那就岩.

老老實實，黃種人喺外國一般都係低一級㗎啦，再加埋班大陸人玩串個party,所以想融入佢地就要接受自己係次級人，係好難受，不過我地點建立形象都唔夠班大陸人摧毀得快，北歐無咁排外係因為本身入得去嘅人唔單止要有經濟能力，連人品都審查埋，所以人嘅質素好高，你試下將入香港果150隻蝗放入瑞士，肯定唔夠3個月就排華

日本好多公司唔肯幫無學位既人攪簽證，真係有心走去學店讀一個啦

呢個真心要上網查，例子：不過日本英文考試跟美國制，唔跟英聯邦，工程果d整個承認證書可能好複雜

移民日本 ？

七十分果個高度人才移民

永住要10年, 入藉5年. 移民都係想不做支那狗. 移得日本一定入藉.

所以話日本無所謂技術移民. 高度人材你當技術la. 不過個要求真係唔低. 同埋係for永住lo.

冇，我d日文進步緊

睇錯以為技人國VISA
當我無講過
專才移民唔清楚

唔係唔肯幫, 而係無學位基本上99%轉批VISA.

幾時進步到有圖?

你理得我日文差定咩 ，冇人一開始學就好，一日N1咩,on9

改左五年好似

係語言學校讀緊書
讀書唔算特別勁，名牌大學唔使諗
想讀時裝設計，又聽人講連㗎仔係哩一行業都難就職點會請你一個外國人。
我諗外國人係日本除it行業外，應該都做得幾辛苦

N1係依邊都係屎嚟，打電話揾打工都會被人嫌日文差

好過香港

住左一陣日本已經想死

心態真係好重要

當然有係好好多既 無又唔係完全唔批
I大都拎到

返香港law
入日本藝術大學

喺日本人眼中你可能等於香港人眼中既南亞裔, 真係咁好?

有日本學歷易揾好多，但日本人新卒先20萬日元，扣埋稅得17萬落袋，香港是但一份工都高過佢地

香港人見底就差，所以香港咪咁，我d日本仔friend一樣學中文，都冇嫌過我日文垃圾，互相教，學得快

好撚過喺俾收翻既香港

你英文程度會有助提升你既地位

日本至少有未來, 係香港你頂盡玩多20年. 但支那柒起來黎, 香港10年來一定慘過食屎.

未去到，有d日本人好鐘意學中文

我就係想移居日本 唔想返香港

好鐘意學，但唔夠膽講

搵個架仔嫁左佢咪得

用香港人既標準係日本都係無未來

人工每年加果幾%，難上位，越嚟越多中國人，返工到80歲。

不過生活就爽過香港好多既。

其實好多香港人呢幾年目光己經俾支那教育到好似豆咁. 對日本仲停留係1990年代個種認知.

日本由搶到2020東京奧運開始, 己經係政府逼緊成個社會轉變要接受外國人.

同埋日本守舊個班老C FOOD一定有, 但個風氣己經變晒. 而且年輕個代英文未必差過香港支語教學個班人好多.

你會周街同人講英文? 同埋日本人根本唔需要英文, 佢地個民族覺得識日文已經足夠, 再加上香港人既英文真係咁優勝?

香港人工你做又真係加得多? 但香港通脹仲癲過過山車. 日本你加人工一定追到通脹有突.

支那人去日本一般都都唔入藉, 其實長遠上位你肯定藉一定踏撚死班支那狗.

係，除非你唔駛追美國科技，一查文件果陣香港大學生嬴幾條街

你係香港都唔會周街講英文啦.

無知真係好可怕.

講會俾人歧視個d本身都應該有d問題返到香港都係比人恰架啦

講真日文有一定能力，返工勤勤力力客客氣氣認真返工唔會有人睇你唔起。反而返到香港個陣見到同事遲返早走，串下人搞氣氛個d反而唔習慣。

但我覺得日本工作壓力大，香港生活壓力大。
而且一放假係日本可以去下遠d既地方hea下，生活環境乾淨舒服幾好。

係日本住左7年，最後返緊既公司有問題加上屋企問題先返左香港，如果唔係應該係日本住一世。

我覺得你真係唔好傻
日本新果批 英文 普通話都好勁
查文件 你重以為舊時？
人地個環境跟住世界進步
唔同香港
就算英文口音有問題 但一定無以前咁差

過多幾年, D新香港人就真係除左支那語, 無人識英文啦.

日本英文標準用TOEIC計 高下立見

你收皮la,係香港，你要比既話，香港租金咁撚貴，，你比原租金啊，仲小錢過日本

我打算開個group,大家討論下

日本就睇人，有d歧視,有d好鐘意中文人（中國，台灣，香港，新加坡）

想問問樓主 移民意思係日本政府會俾身份你? 定係有分日本居民身份等級?
因為聽講日本唔會輕易俾外國人做日本人

人地仲要唔知日本人工只係一部份, 成個package仲有其他野.

同埋香港其實都要交salary tax @15%.

Google 唔係睇英文唔通睇中文?

我真係唔知佢覺得時代進步就唔駛用英文係咩邏輯

日本後生點進步都唔會夠香港8大班學生砌，日本剩係使用英文既環境已經輸哂

日本加人工追到通賬？
早排毛睇到篇新聞話而家日本啲人工加幅開始追唔到通賬wo

個個都要比租咩

去下日本2,3線城市仔過下退休生活都ok既
要做野就

俾你移到去有西用?

香港人日文講得好加打扮似，根本都無人知你香港人

咱們的国家已经站起来。当然说中文

所以咪有無知既香港人以為去到日本好有優勢囉, 見佢個投資移民門檻咁低都知經濟唔好得去邊, 單係你睇啲av女幾多錢人工, 你俾著呢個價搵香港人拍有冇人肯? 而家又有幾多個日本品牌仲係強勢? 只可以講移民黎講日本唔會好得過香港太多

做奴隸無限OT但人工係高好多

不過外地人一定冇得上位

睇你用咩方法

你咪攪笑啦，好多香港人個樣會比人當越南人

如果東京人口得800萬可能你岩.

日本同支那都係用過億人口做RATE, 個競爭系數同出黎個班一定砌得過你香港8大個堆. 大數定律.

其實香港8大咁樣支那化, 你估真係仲係港英ELITE 咩. 神早跌晒watt la.

日本新果批，英文好過00後tim

繼續吹

機會率問題
唔係話日本既工全部都閪，而你識唔少人搵到爽工亦唔能夠否認日本好多工都係閪呢個事實
事實上係日本搵到閪工呢個機會率係大好多

你有父幹買樓咪繼續係香港做貴族囉.

你似越南人
我成日比人當日本人

package 唔駛比稅咩，香港咁易免到稅，日本人一出糧已經扣左一筆

咁香港個d叫乜? 輸通脹幾多百倍?

同意

你自己入下大學先，我識d日本人英文都溝通到

你人工低咪免到稅囉. 之後通脹/交租個d叫間接稅丫.

香港而家唔方便咩？
夜晚冇野比你食咩
講到尾你係香港搞唔掂，咪想逃出去
呢個諗法我都明
但如果唔係有錢而移民既話，條路一定難行過你留係香港好多倍

人地支那狗無諗住移民, 唔識日文唔當做支那人己經要還神.

使乜吹, 睇IELTS個average results. 人地日本新卒事實就係追緊上黎. 香港就跌緊落去.

佢地已經痴左線，數下香港D 好野就比人屌係支那狗

認同，好多日本妹用英文溝返來

我發覺同啲人講落去都晒鳩氣
自己又唔出去見識下
去日本玩同啲人講呢啲how much what is this
人地答唔到就當人地英文差
又係咁搵啲野黎駁
你地提出黎既point 十個有九個日本post都係會出現果啲問題 到底係真有其事 定人云亦云呢

你咁講, 有錢係香港留係到做貴族啦.

而家有錢無錢都要移民, 因為香港無未來. 正如支那人有無錢都要發美國夢, 因為由雜種到乞兒都當中國呢個地方係condom.

日本做野真係地獄 所以先有社畜，ブラック企業呢d term

香港咪一樣係地獄

日本只少工種比較多 不過排外 加埋上面全部都係old seafood 就真係

係呀，可惜我天份麻麻又比較遲去日本學日文，口音比較重，會俾人知道唔係日本人。
係日本朋友仲多過香港，其實大家都好nice

就係到你
而家係香港係多左啲中國人做mgt level
但唔好講到已經比人壟斷左咁
外資大企就一定都係鬼佬+香港人做mgt level
至於中資由中國人做返好合理

日本人英文係唔好喎，係亞洲係比唔上新加坡同香港，某D 行業識英文真係優勢黎

其實香港除左樓貴仲有咩野係貴
好認真咁問
食飯/衣物其實同日本差唔多
交通仲平過日本

我果班冇鬼佬，日本老師最鐘意我，因為我英文好

個班話香港好個d, 都唔明而家可能仲有小小好, 但10年後就another story.

由佢地繼續做港豬. 共享支那人的_____

食物日本平過香港好多，日本超市經常減到半價，香港淋漂白水

交通仲平過日本? 10年前就係. 狗鐵可加不可減多幾年己經追平日本啦,

食野唔貴? 茶記由2x加到5x啦今年.

以前係平過日本, 而家係同日本差唔多, 過多幾年個inflation rate KEEP住會點?

仲未計housing個升法......通脹猛於虎丫.

我惠康/百佳都成日將啲賣淨就黎過期既做半價啦

樓主成日話日本人唔嫌佢D 日文，又話佢似日本人，都唔知佢有冇同日本人深交過

點解咁都有得大戰
其實日本人都唔係想像中咁單一，有排外都有唔排外，有英文好好都有好差，點樣生活得開心完全係自己策略。我日文唔好就㨂左定位自己完全係外國人，冇嘗試完全融入佢地，反而大家都相敬如賓幾開心

可能佢以為同人出街飲飲食食就叫朋友呱

連登總有班老C FOOD反日撚, 成日用90年代認知睇21世紀日本.

一係就一堆五毛反日. 一講移民日本一定俾狗咬. 好正常. 日常黎.

最少我住香港未見過半價，好耐見一次果D 已經就快唔食得，就臭先半價。
日本D 減價真係新鮮，不過係當日賣唔去

其實人地己經係日本生活到, 飲飲食食都叫適應到當地生活. 你係香港又咪係咁.

又唔係俾人bully, 要找社工. 有乜問題?

你自己冇就酸，大把人唔識日文一樣有日本女友，話你都on9,繼續留係香港做港豬 ，我自己有日本女朋友（冇深交過？深過你）

日本人有D 好憎自已人，同佢地傾計好鬼攪笑

你認真呢？
東京搭個地鐵仲貴過香港
例如由東京站去一去新宿站，果10幾分鐘都要200yen
同你係荃灣過海中環差唔多
當你要返工做野
住近郊少少個交通費一定貴過香港

大家樂有30幾蚊一個飯你唔講？

我一向都話日本housing係平過香港樂多，呢樣真係冇得平
但唔會係主要因為咁就叫人移民過去囉

人地講個啲係新鮮食物便當鮮肉個類
你講個啲係預先包裝罐頭類
點比

我人係東京，唔好咁on9 啦你

我想問下,假設我搵到個香港人有日本永住
我同佢結婚,咁我可唔可以拎埋永住

你啱

其實日本返工有交通津貼. 香港無.

而且日本有通勤飛. 而且日本都有巴士, 唔一定係坐地鐵. 香講你由屯門過海都咪又係20蚊. 同埋過多幾年必加幾制, 都追得平架LA.

正常工作都包交通費，係D 19 華人老細先一兩萬 yen 交通費都比唔起，包括果間香港粥鋪3米3

結婚其實係入藉=>PR.

你個CASE一定無.

交通真係貴過香港
不過有月票
公司又有津貼

野食香港真係貴喎
大快活一個早餐食得飽都三十幾
大家樂三十幾得頹飯

你on9d、成日針9我
大把日本人對外國人好好

你買唔起姐，成日用自己標準

可以

事實上好多人買唔起，買得起都好細

日本？不了

係喎，一同香港人講(特別係中坑)長住日本一定有幾個例牌反應: 1. 輻射, 2. 排外, 3. 褔利比歐美差，唔了解人地生活就先貶低人地既選擇

同個條友講都晒氣. 金拱門24蚊仲有10蚊DISCOUNT添. 不過福喜食物.

大快活30蚊, 咁講日本都有300 YEN便當啦. 講inflation佢就係到找d濕鳩例子. 其實大快活蚊飯以前係20蚊有找. 不過條友唔會明架啦, 為駁而駁.

永住權，可以申請另一半去

咁你係好笑嘛，又畫花在留卡，又打on9 日文cap 圖上黎

日本老麥咪又係福喜

永住結婚再過去要個人係日本. 同埋另一半拎唔到PR, 要計過.

點都係入藉再結婚快D.

亞洲首選一定日本
白人國家歧視先最嚴重，日本friend講日本係最接受中國文化既國家，我漢字好，日本人會欣賞你

我係教溝女，唔係教日文

其實日本好好住，一堆中國人死都唔肯走

講真, D中坑仲覺得香港係英治年代個種精英, 以為自己係世界中心, 但實情係個世界己經唔同晒.

支那人都話共狗鎖國日日播反日神劇洗腦, 香港個隻係自我感覺良好.

我覺得新世代日本人開始有唔同價值觀係好事，反而香港人愈來愈單一，其實係生存環境問題。

漢字好還不如金髮藍眼

唔好提, 明明日本反金拱門好成功, 但結果MARKETING成功洗底.

日豬
D 日本妹鬼死咁鍾意老麥

唔講以為係佢地係英國貴族

白種日就係優勢. 講英文先係皇道.

移民就不了
娶個日本妹就ok

事實係，btw你溝下女先，唔好成日做毒L

你娶支那妹算

日本妹咁主動需要用個溝字

咁我寧願打一世打飛機

係咪唔洗重移民監？我有親戚讀完書有公司請，之後買左間洋房做民宿，3年幾係香港時間仲多過日本都拎到

得把口

講直日本人盲目祟拜白人係我最難接受既地坊，佢地同親白人講野都有種同上等人種朝拜既態度，間接貶低左全亞洲人既地位
所以我覺得香港人要珍惜自己可以同白人平起平坐既態度，如果日本人係會feel到你呢種自卑心態再恰9你

港女特別難攪開po 問下意見姐

香港平等只係相對, 講多幾年俾支那人取代埋, 應過都係收皮.

無話珍唔珍惜, 只想逃離香港.

我friend係Yahoo JP做，長期唔夠人，會定期番香港招人，正常人唔駛識日文都會請

巴打溝日本妹算

唔好信，IT 成日話好缺人，真係有人去又話唔岩skill set 唔請，連比兩三個月人地pick up 都唔想

tg group

詳情我都唔清楚，但係我個friend係負責係香港招人，佢話上次1月都係得幾個人報，仲要得1個係正常人

請developer同marketing，唔一定係programmer，缺點係人工可能真係低左少少，好似唔夠30萬/月

日本無乜通脹喎，政府想脹1%都勁難先達標

公平d講, 日本全國通脹係低, 但唔包括東京.

你讀完專門學校有專門士資格一樣批
唔一定要大學先批

黎緊10% 消費稅啦，但人工都係加唔起

我問下
Yahoo好似真係幾爽，office完全hot desk制，無野做可以番屋企，又成日可以去歐美出差，如果我係CS底我應該都會轉

yahoo jp請人做ML
但係master basic salary 30萬都冇
搵鬼做咩

好似唔係group link 嚟

係咁嫁啦，出最低工資請唔到人就係社會既錯，後生仔唔肯捱etc

日本咁多寺廟, 有冇巴打移民過去做寺廟既工作?

係低D，但係其它褔利應該唔錯既，bonus + transportation + house rent support 計埋應該有年收500萬

香港d租不斷升 想通縮都好難......

加埋年年加最低工資 又減唔到人

睇下日本好多快餐請既人真係好少。無左收銀 廚房做埋執餐
又唔請清潔 不過香港人永遠唔會好似日本人咁好手尾

唔好咁煩又入藉又永住又乜又物
簡單啲問，點先至拎到菊花護照，而又甩得走火車頭

果個香港人五月入職 ?
我個fd好似就係一定二月有offer, 最近去左yahoo

日本你點搞都只係永住，要入籍除非你係有世界級特殊技能

去日本做5年野 => 返香港申請不要支那藉 => 做日本人.

而家入日藉好易.....易過PR.

我有興趣

永住好似難過歸化

溝女巫呀
D女巫幾萌架

樂天grad p都係呢個價
yahoo仲要請master做ML

出現了

遂個add,費事五毛入

咁啱咁應該係

有friend做女巫

去做和尚都唔錯, 好似可以成家立室的

巫女
女巫？鬼妹咩？

曬銀狗都想移去日本

老是常出現

你自己無知就算
On99

かわいいね

巫女呀女乜巫呀

巫女呀

@老衲-

其實我覺得退休/旅行9 hea係ok, 返工真係不了

勸你唔好用旅行角度諗住移民日本喇 俾多少心機儲錢去旅行算把啦 習慣香港生活 無咩可能接受日本果種高壓生活

又係你條on9係到吹奏日本

女巫 巫女都未撚識分 好心就摺撚埋啦

鬼佬同我講 冇
牙醫 保險都冇
二等公民咁
同埋本身日本仔歧視人好勁
就算你識日文
佢地都唔會同你講野
真心
你係遊客比錢佢地用另計

利申 好中意日本

始終覺得日本唔係移民好選擇
因為佢地唔太歡迎外來人

係冇可能
同過幾個唔同既鬼佬搭的士 佢地一上車就講日文話去邊
個司機唔撚理佢地 走嚟問我 咁我個樣都亞洲人掛
我都唔撚識日文既 跟住佢同我講英文都唔理鬼佬
歧視好勁

國民保呢就好多野唔包既
同埋個保費好低
所以啲人都會自己加份醫療保
唔係日本啲保險佬食屎咩

N4 冇n1都垃圾
利申 我係垃圾中既垃圾

其實如果無超N1日文實力唔好諗去日本移民。
返工叫你打個基本email接電話都唔得，係同事都唔俾面你啦。
收工去同朋友食飯飲野傾計跟唔上都好難埋到堆，就算打開電視又唔知人地講咩包你悶到出汁。

就算你有香港讀N1，但因為唔明社會文化好難融入。就算去食個飯帶位侍應講快少少你都會聽唔明。

ex係香港讀+自己keep住溫左10年。黎到日本working hoilday都係日文跟唔上，港女性格出到黎都俾的朋友笑

燃えるゴミ = 東京人係所有垃圾都放入去，完全唔分類

東京好似係二分定三分, 有d地方分多d.

我住個市都唔駛分類 乜鳩都放入大膠袋 爽

有D 日本人專登用非常用字等你聽唔明，明明佢同日本人傾計你聽得明，一同你講就唔明

係咪似有d港人明明識講普通話都專登用廣東話同大陸人溝通?

覺得新加坡最好

其實都係吹下水, 有幾多個入移民 post既真係會移民?

係東京做野揮手
夠分申請乜鳩高度人材計劃 不過應該唔會申
愈住得耐愈撚憎日本人 日日都想屌佢地老母
不過去旅行係好玩的

姐係我地講講下有條五毛入嚟串柒柒咁話廣東話好易，立刻講返D 佢聽完都唔曉既字佢聽。

True ，但都好多好人

呢度應該大多數都係都民?
我地方狗D日本人普遍都好NICE

可能佢唔係歧視，日本人係唔知點解好怕鬼佬

因為佢地眼中既日本都係旅行同旅行節目

坡仔好自大
又多印度人
不了

咁又無咁mean
例如日本女同事為左禮貌會讚下我個ex好瘦，其實樣唔靚所以先讚佢瘦。佢就好開心成日同日本朋友講佢俾人讚 老實講日本女仔俾人讚只可以答唔係，要好謙，佢咁樣所以會俾人笑。
但起碼唔係佢面前笑佢

有一段時間住九州小鎮， d人真係好nice
但鄉下地方係咁，大城市冷漠鄉下有人情味就個個國家都係咁

請嫁炸1000yen 一個鐘

唔係間間得 有啲唔得

去到仲返工
緊係財自由啦

我係回收都冇撚用既垃圾 未去過東京 sor

比起港蝗+一堆大陸人既香港 你又點揀

鬼佬表示比人係地鐵屌過 聽佢地講炸
我日文好屎

未住過 聽幾個人都咁講 我就咁聽囉 睇你信唔信姐
我錯既話 咪sorry囉
佢地都住左幾十年

去過真係好撚多 但住唔錯 好似以前香港公屋咁 有大排擋 我覺得比人管下都ok 唔好太無理就得 同埋教育 番工有發展空間

其實有香留係香港真係唔錯 好方便 可惜我窮撚

你成日諗D唔開心嘅嘢梗係辛苦
我放工陪下friend開開心心

同過日本人做野，對外國人佢地真係好收收埋埋，技術上收埋我明，平時吹水做朋友問下放假會去邊，佢都會支吾以對，後來問返一個職位大d嘅架佬，佢意思話日本人係呢方面算好私隱，即使係職場上同你好fd，心入面都只係一個外國同事，唔會似交朋友咁深。

你港女性格？

佢地去東京緊係

係咪你自己冇日本friend炸？

咁我已經住過住緊日本 兩篤屎我會揀住香港
同埋東京既樓唔係想像中咁平，當然同香港無得比

都係睇人同彩數
如果你有本事好似ryuuutv咁
個女仔唔介意個另一半係外國人就得

其實我成日諗係咪好多人去咗
日本自己識唔到日本人朋友（悶得滯所以係到鬧）

我個ex港女格

特別話你地留學日文學校果d毒撚，利申日經見到10個有九個男仔都係死毒撚，你地咁撚毒都係自己一個摺埋唔出去識人，日日去秋葉原打飛機，自己溝唔到女，識唔到好既人就話人西
相反去日本去eorking holiday嗰啲都係正常人

on9先去日本住

其實好多日本妹唔鐘意日本果套，外國人由其係洋化較多既香港人係有優勢

BTW日本公司電腦監管得好嚴就係
裝個MOUSE APP都唔撚比 搞到我隻羅技無用武之地
上網要拎自己電話WIFI

係香港果陣打橫黎行 連個WINDOWS都係老翻

真心奉勸咁多位
如果想過去日本生活
就算暫時過唔到去日本都好
起香港都要盡量不斷用 不斷講 日文
一路唔用會好快唔記得

我本身玩開darts有參加全國大賽
所以去到東京係第一時間去唔同bar挑機，之後開始識左一大班朋友。
日本女朋友都係參加比賽識到

邊個話做毒撚識唔到女，聖誕打工先因為傾初音識到女仔
唔好咁自大啦

大把日本妹like台灣人香港人

有冇住過東京以外? 每個國家既首都D人都特別蝗 特別冇禮貌同混亂

飛左開轉個日本妹

你係例外

屌同樓豬講野都晒gas
同佢講日本人過勞死又話過別例子
話日本同事交唔到心又話係你識唔到人
照你咁講 你喺香港買唔到樓咪又係過別例子
你自己廢喺度怪人
鬼唔知鄉下啲人好nice 唔通20幾30歳仔過到去又喺鄉下耕田騎牛呀

識人一定要識同事？唔識出去識friend?
我冇撚講過！同佢講日本人過勞死又話過別例子
事實係香港好多人冇自己樓

香港呢幾年自殺率應該超過日本 連丫局長個仔都要跳樓死

咁事實上亦有好多日本人做緊カフェ難民你唔講

人地做カフェ難民都好過香港住籠屋.

唔使講其他.

有日本公司請做正社員好似幾難
通常係派遣

過去過退休生活有無得諗

過幾年日本應該會放寬退休在留資格限制. 有錢絕對無問題.

住籠嘅有幾多係土生土長嘅香港人？
你話我離地都好 我識嘅香港人再窮都係住公屋
講緊真係要落街市執餸頭餸尾嗰班
反而住過劏房嗰班多數都係新移民或者二代

無, 唔係東京做野我諗我搵唔番而家個人工 (係日本計)

其實香港住屋問題己經去到痴左線既地步, 你又知唔知?

其實你知唔知香港而家幾多人住劏房? 一係就要同屋人一齊住.

500萬講緊都係買新起個D靚劏房. 一般無得痴屋企, 無父幹. 月入2萬個D, 你住唔到公屋可以住邊?

係日本你正常人找到份2X萬yen一個月既人, 都唔會做cafe難民la.

反而日本住CAFE難民個D又係邊D? 唔怕話你知, 池袋公廳一樣有一大堆HOMELESS. 個問題唔係有無homeless , 而係乜野人同個pool佔人口個rate丫.

日本租屋三四萬姐，已經好大，一定好過香港

仲有丫, 新移民搶晒香港d公屋, 籠屋個d係俾土生土長個d香港廢老住架.

兩個人租緊廿幾萬yen一個月
唔好老撚點以為全部地區都平
不過係平過香港既

都睇你住邊區, 死追交通方便+山手線都囡6-7萬. 廢事人地又話屯門都係, 不過屯門2房租使唔使過萬. 村屋都好大架.

村屋d交通........轉車再轉車

住村屋就肯定係渣車.

不過而家村屋都唔平. 同埋村屋多數要硬食貴boardband. 當慳左個車位錢.

渣車唔洗錢咩

如果有機會比你過到去
但要你娶Av女優制唔制

制

香港D港女都無機會

任揀既話我諗無男人會話唔制

不如我簡單d 講, 有資格申請優材計劃個d 人, 日本未必俾到hk 水平既人工. 而好撚想去既人, 因為係hk 好撚霉. 但係根本係無資格申請. 無人會請你移民做sales 賣衫架.

任何地方都係, 你本身係無咁既料的話, 俾你去到其他地方移民, 你仍然唔會擺脫到係一舊屎既命運. 仲要掛多個二等公民既牌. 你望下天水圍d 大陸人就係一個辦. 你去到同佢地無異. 與期發夢移民, 不如係hk 先進收到合理優材水平先再講. 到你有咁既資格先發夢.

本圖鑑呢 大家朋友開心share

我公司一請就直接正社員
申請工作簽果陣問hr就話寫住申請一年先
點知一批就批左三年比我

工作壓力/ot睇公司架姐
ot我試過頭班車走返屋企
亦會朝十晚六,一夠鐘就走
e家冇野做又手機上住連登,電腦開住艦隊收藏
就算係有野做都係睇住youtube做
不過日本fresh grad人工低就真,月薪計返低過我香港grad job人工三千港紙(兩邊未扣稅咁計)
排唔排外都係睇人
我開頭working holiday黎日本做part time,當時d日本人同事依家都會搵下我去飲野
排外既點會搵我呢個冇做既人

我太婆係日本人，
由細接觸日本人大概知佢地諗法。
有外地人話鍾意日本老老實實佢地聽到慣晒，
不過讚還讚，唔好係咁踩自己原生地。
日本人聽到唔講出口，
但係佢地心入面會睇你唔起

其實每個地方都有好有唔好，
你鍾情日本又唔洗講到香港垃圾地方咁
相信你家人朋友好多都住係香港，
當中都不乏熱愛香港嘅本土香港人，
聽到你講呢堆嘢
希望你只係網上想威威隨口噏下。

巴打
我個親戚仲見緊工

唔敢埋去檔口買
可以上官網參考下先

玩艦B好過艦C

why not both
雙修，艦b玩日版

不如你睇清楚D, 其實呢到全部人都係踩支那, 支共, 同支共港府.

請問要永住黎做mud 9.....
除左出入日本唔洗排第二條隊之外有咩用
又無國民福利，連遊客退稅都無埋

艦C受夠了 不了 棄左一年半
艦B日版too ching咩ser

你想點? 開埋d poat on99 又成日轉名

日本去玩就好，移民過去根本頂唔順

我真係有fd做av女憂

可能人鐘意日本, 但唔想放棄原本國藉.

例如拎真BC個D.

要我訓教都制啦

搵明日花晚晚潮吹到我濕晒

香港好美好

Ching master 讀咩科？
可唔可以講下點解會專登去日本讀 master？

點樣廿幾萬yen

還我英治香港

我識左我ex之後，用佢個角度去睇香港，香港其實唔係咁差，但係相比之下，日本同香港都係我屋企

建築，識我既friend 勿相認
原因係英國讀完undergrad 駛得太多錢，相比日本國立大學唔收international fee，計埋減免學費仲平過香港一半
但係講真教學質素好麻麻，我都只係為個學位黎

你同坡仔印度佬做過野就唔會咁諗

讀書有接觸過印度佬 的確好難頂 好撚自大

咩叫點樣

咁 Ching都係做緊建築相關既工/公司？Ching日文好勁?

巴打係日本做咩

做野仲衰
坡仔係踩人抬高自己個隻
成日拎人做左既野自己拎去攞彩
印度人除左踩人抬高自己而且仲係勁陰濕

你咩大學先

仲好咸濕

日本讀master有咩教學 點先入到
想學下野

Sor 9東大都麻麻？

啲人話呢日本大學係日文課程好過英文課程

某console game公司既programmer

香港買樓的價錢係移民日本既20倍

it狗可以技術移民

利申：it狗

聽我個日文老師講
日本係冇身分證
主流係用駕駛證

好多韓國大陸人真係搭完飛機去就唔再走
只要捉你唔到/冇比人爆大獲
基本上你買張機票就移左民
反正日本好多工同租屋都唔洗證明身分

DREAM JOB,其實如果係日本專門學校讀整3D/CG有冇機？
因為我上網搵好少關於做game公司既工
巴打介唔介意講多少少

睇邊個研究室同你夾唔夾個教授啦，日文/英文課程咪又係果幾個教授，佢只係assign幾個識講英文既教授開放埋個english application 比internationl student報. 如果你個研究方向唔啱個教授自己既agenda，咁佢好少會比support你，好少空間去develop自己framework囉. 可能東大係特別傳統，覺得學生係跟師傅學野，佢講咩你做咩咁.

減免學費係外國人就有得減？

要架，要show在留卡

理論上係有經濟困難就有得減，實際上要經你個教授agree，關係唔好就GG了

學士一樣有？

你老師on99
你渣住在留卡想租樓如果無日本人或公司擔保你都有難度
其實佢地ward office 會issue 一樣野叫 myid, 不過我唔知有咩用同埋我整唔見左...

笑

可唔可以講下點報
係咪要搵到有老闆收先得

係呀做緊contractor，幾乎唔識日文，但係team既日本人都講英文，而家都開始多日資大公司請英文人.

我係想問報讀日本master既過程

如果想經英文course 報可以上網search Japan G30 program，再揀學校揀course，個手續可以完全係網上搞掂，你會同其他international applicants爭。如果想從本地生途徑，就要逐個學校網頁check自己想報邊間，再直接聯絡個professor同佢傾，只要佢肯你就其實唔識日文都得，東大本地生試都有英文版。

其實讀日本專門學校比我呢種係外國(香港)讀u(major cs)既更有機,佢地覺得專門學校既人會更快上手
遊戲公司唔興用通用既搵工平台,多數自己page入面叫你自己寄/填
所以要自己搵返認得既公司既官網去報

我見我公司會去睇d專門學校既學生作品展(唔確定係主動去定被邀請)
對你作品有興趣就會搵你in

遊戲專門學校就係programmer多d外國人
我公司比較細,得programmer有外國人
不過有見過其他公司作品既staff list入面,3d背景有外國人名
睇電視節目,見動畫專門學校好似都有唔少外國人
應該冇話只請日本人

日文就一定要溝通到,3D/CG會比programmer更多同客交流既位(e.g.改編作品,原作者會話想要比到咩感覺)
通常由上面轉述,所以唔洗擔心得失對方,但要明到意思同表達到自己睇法
大部份tools都係外國野,識英文可以搵到多d資訊,係個優勢

我都唔係好清楚,唔知幫唔幫到你
不過我係抱住"唔做第日可能會後悔,試左唔得既唔會後悔"既心態,working holiday過黎搵工
如果屋企冇負擔,可以試下,唔啱自己返香港都會有地方要3D/CG

有呀無分別，我聽番黎係8成以上都會有50%減免，死老豆果D case就可以全減

我想問吓我係香港有大學學位，之後再去日本讀語言學校，有冇機會係日本直接找到工？ 定係要係日本再讀多個master先容易d找到工？🙈 Thx

死老豆

日文有用過你英文masters

呢個post好多高手已經過左去

你都可以做高手

日本公司唔鐘意Master

日文學校畢業有冇得留低搵工？大概要幾多錢學費？
大學讀緊嘅major本身留喺香港都係做到成隻狗咁，不如去日本，起碼唔洗煩買樓

睇黎樓主該係日文廢撚仆街，黎左日本無耐，先咁撚多憧憬

如果想問關於日本留學嘅嘢，歡迎問我，意見一定中立過條on9仔

唔記得利申 一陣約左條架妹食飯

冇人想問你，傻西

冇人想知

我岩岩都過咗去日本做一排野
人工又唔係真係高過香港

同埋你唔識日文，真係唔好唸上manager 位
因為識個d 你係外國人都未必得

除非你做到真正既日本人，當自已係日本人咁生存

廢事俾人以為我無朋友啦

你啱啱來五十音都唔識，笑咩 垃圾

有冇tg 可以傾下計

但我唔會吹奏日本囉 做咩呀起我底呀

真正高手，係一句日文都唔撚識都屌到架妹

日本到人工應該係低咗？
個兩年起香港做係咪搵得仲多錢

お前の日本語を見て、笑てたまらない
我去日本個陣係唔識五十音，但我唔會獻醜囉

笑ってたまらない ，好險 廢事一陣又比人串

幾％？你就想
有幾百蚊你都執到

依個真 係香港讀U 識個日本exchange 既，英文好到不得了，佢仲要讀公立學校出身

低到咁樣？

終於有人講人話.

日本有咩外國公司值得做

打錯就打錯啦咁多藉口

McDonalds?

雖然樓主日文係廢姐，但你自己都唔好得幾多

我日文垃圾係事實，但夠我yo女已經夠了

真

我有話過自己勁？我都係拎住張n2姐 我係見到樓主係到盲目吹奏睇唔過眼 ，同埋幾時教下小弟日文呀

你係到打日文已經覺得自己好勁，我開post除來唔打日文

我50音都未識，教日文呢d 粗重野都係留返比樓主
係睇唔過眼香港人去到外國都要狗咬狗姐 香港人既內鬥dna 分分鐘仲勁過中國人

btw 日本垃圾地方黎，各位唔好曬時間去日本，留係香港是最好的

崇日撚
隔住個moon都聞到陣臭味

點申請做AV男優

但你個username

你啱啊，我一直比人攻擊，我出下post幫下人也被人屌，香港人

唔係話同日本妹結婚係申請唔到移民架咩

我係日本妹killer唔係日文達人

日本呢d垃圾地方，狗也不屌
香港最好

所以話你仲開post 叫人黎日本，你真係傻撚左，同我一齊唱淡日本算數啦，唔想日本變第二個香港

瑞士邊撚度北歐

中歐

香港人不了

就算唔得 都要同日本妹結婚
要請教樓主啦

你個名有日文呀 平仮名

唔影響人對我既文章既理解

你唔係有la咩，出街聊下都有la架妺

梗係無啦

上網識la diu

有咩網好介紹？

算吧啦巴打 你睇樓主嘅對答 咩都係以屌唔屌到女 識唔識到日本妹嚟做先決條件 都可以估到樓主大概係咩人啦 咁激氣做咩

Pm教

文法係冇錯，可能文法書有，冇人會咁講

可唔可以講多啲 想幫屋企人搵下資料

有冇人依家係日文返緊PT?

日本

想問下可以係邊度搵到呢d招人情報
感謝

到時日本通過法案就全世界都知. 而家仲未有.

Ex係日本人 佢話日本人做嘢好大壓力..唔係想像中咁好

我都唔知佢邊度advertise, 下次見到佢問下

日本有地震已經不了
香港你出賣良心已經好食好住

巴打有消息麻煩通知下
唔該哂

入籍好似要改姓氏